一心諗住要男人養既女人真係要唔過

咩年代呀
仲諗住做全職湊仔婆
旨意男人份糧一個人已經夠供樓水電煤家用再養細路?

真係全職湊仔有咩問題？最衰係嗰種唔想生仔，唔想煮飯，唔想照顧細路，唔想服待老爺奶奶，唔想執屋，唔想洗衫，咩都想工人同老爺，奶奶搞掂，自已就坐係度收錢嗰個女人

樓主真係見得少女人 或者唔成熟
你知唔知道而家全職主婦係幾難有？

要有兩個先決條件：
首先個男要夠有錢
第二個女仔要有責任感

屋企有個人持家你知唔知係幾美好嘅一件事
當男同女都出去揾錢 屋企啲嘢邊個做呀？
請工人做 又容唔容易請到個好呀？

再講BB呢？
邊個湊呀？又扔俾工人囉
你又點知工人一定係好呀？
而家咁多新聞

你講左一個男人份糧要幾錢先夠供樓+養細路+水電煤+比家用父母/比家用老婆/比家用外家?

咁女仔可以幫人補習，教琴幫補家計架嘛

問呢題係咪on9
你唔係應該自己計嫁咩
上嚟問叫唔識嘅人幫自己屋企定個數

你自己諗啦
人工無三四萬都唔夠去養一個全職主婦啦
又有幾多人搵到三四萬呀

如果嫁到d 男人一心又要女人打全職工，
又要女人返到屋企做曬d 家務而自己做大爺打機睇波同兄弟high ,
又要個女人做完家務訓前同個男人含同扑野，
如果有BB飬半夜BB喊醒個女人又要哄BB又要餵奶，然後訓得一陣又要起身返工，
大時大節又要應酬男家老爺奶奶...etc

講真，與其過呢d 奴隸生活，做援交雞舒服得多

咁你一開post就應該將重點放喺男人唔夠錢度
而唔係講想做全職主婦嘅女人要唔過

男人自己能力做唔到
就話女人做全職主婦係過份
唔好將男人嘅自卑心放喺個女人度喇

主婦都係一份工
假設你請唔起佢做主婦 咁咪雙職家庭囉
但到時唔好嘈老婆唔做家務

想做全職主婦真係好美麗嘅藉口，你想做，男人收入唔夠，就係男人問題。
你好野呀你

其實同男女性別無關
女人想出去做嘢 男人想留喺屋企做全職主夫
個女人都要揾到足夠多嘅錢

仲有你唔好斷章取義
我成個留言意思係
本身男人收入唔夠
本身個女仔即使想做都做唔到
但就唔好話個女仔咁諗係要唔過喇

引伸落去
如果想女在外 男在內
本身個女人收入唔夠
本身個男仔即使想留喺屋企都做唔到
但就唔好話個男仔咁諗係要唔過喇

唔好因爲在外嗰位嘅能力唔夠
就抱怨在內嘅另一半

錯哂，你想在內，係你自己諗辦法，唔係在外果個要滿足你，除非係在外果個要求你主內。

點解你會有呢個諗法呢？

你都痴線，姐係等於我想做藝術家，我同你一齊，唔通你要搞掂我生活咩？
你有自己想做嘅野，當然係自己先要想辦法搞掂啦！
喂，我冇要求你係屋企做家務喎！
如果好似你嘅思維，你主內，我主外，我就係你老細啦，咁我係咪可以有權批評你工作表現先？

每月
養細路: 每個計,男每月27k,女每月13.5k
老婆家用: 唔做嘢最多俾6750 (5天工作制,9小時最低工資), 做嘢就13.5k
廢老: 自己父母合計就max 6750,外家唔撚駛俾,外家關你撚事咩?
水電煤: 唔計額外搵食用嘅當平均每月4k先
住屋: 公屋當你雙倍租金5k

即係一仔一女家庭,老婆肯做嘢
27k+13.5k x2 + 6750 + 4k + 5k = 約7萬蚊一個月先叫正常
香港有幾多人一個月搵到咁撚多?
生一個仔,連政府部門職系officer max point 27點都唔夠用啦

借問聲點撚樣計到 生仔27k 生女就13.5k
唔評論其他野住 你都幾撚重男輕女

做你老婆都幾撚慘 如果佢無做野湊仔都係得個$6750家用
仲要用最低時薪計俾佢 當佢狗咩
咩撚野9小時最低工資

得啦得啦養埋你最好
講得呢句都知你搵得唔多

身體大把男人叫老婆唔好返工
自己湊返個細路
樓主搵得少咪叫老婆出黎做野囉
如果你搵8萬一個月
你仲會唔會叫老婆做野先

一睇就知你係果Ｄ大男人，搵唔搵得多就唔知。
乜呢D野可以你叫佢就做架咩?搵得多大哂呀?
搵得多就可以唔尊重對方事業呀?收皮啦!

屌 留意返重點啦
而家係講緊樓主死都要叫老婆出黎返工
唔俾佢做家庭主婦
有大把搵到錢嘅男人都會叫老婆唔好做野咁辛苦
係屋企打理頭家就得
女人最終決定返唔返工係佢自己嘅選擇
而唔係樓主果一種搵得少又縮骨
死都要叫老婆做全職 又要做家務 一手包辦

養咩仔要用27k 一個月？
有錢人另計

呢D咪大男人囉，困個女人係屋企就會養人。
如果個女人鍾意咁，果個女人都唔洗恨。
女人最終決定返唔返工係佢揀，男人係冇義務要養起個女人俾佢唔返工的。

窮撚唔好娶老婆

唔做嘢個意思包括全部家務唔肯做,梗係俾最低工資啦
肯做家務就俾返13.5k囉

生仔嘅,當中13.5k係維持正常生活,另外13.5k係基金
預佢同港女拍拖(一定唔可以係蚑那),而個港女貪錢
香港一日未解決男養女呢個仆街觀念,就要留多啲錢俾個仔先
生女,不如由個老婆教佢點扮靚同搵男人著數啦

8萬養1仔1女都夠,唔駛啦

而家講緊「一心諗住要男人養嘅女人真係要唔過」喎師兄
我立場一直表達緊唔同意
原因首先同性別無關 一個主內 一個主外 各施其職

請問你立場係咩

香港女權閪太仆街,留多啲錢俾仔係保障佢

講緊你養兒育女資源分配不均
你又可以攞月權出嚟講
點解連登咁多騎呢人

你想香港解決男養女呢個觀念
但又留錢比仔養女，又教女比男養
會唔會矛盾咗d

識唔識分咩係女權咩係男權 ?
你口中話要男養女嘅觀念係男權㗎

本身就係,但知唔知香港係畸形社會?
女人一邊要女權,但係繼續旨意男人養
屌你老母呢種畸形社會改變唔到可以點?
咁生仔咪要留多啲錢俾佢囉

解決唔到個問題就係咁
搵著數唔代表俾人養,做model都係一種搵著數,自己賺錢

但掉返轉,仔一樣可以食軟飯,俾富婆養
我一樣會話俾個仔知唔好因為人哋講兩句就放棄食軟飯機會

完全刺中港女的卑劣心理 唔付出要收穫

我部分同意你嘅講法
一方面你講得啱，d女要女權又要人養
但另一個因素係男權餘毒未清，d仔成日充大頭鬼要請女仔(就算條女想AA，d仔都要懶"man"咁請人)，死要面，見到都反感

根本香港畸形係因為發展哂女權嘅仆街位，又保留哂男權嘅缺點 亂到

我支持平權，冇性別定型。
邊邊都可以主外同內，問題係大家都唔可以將責任推俾對方，呢點講就易，做其實個思路要好清楚先我。
其實真係一個主外，一個主內係好舊嘅做法，而家真係唔興呢套。
反而大家如果溝通夠，就會夾到一個好方法出黎。
坦白講「一心諗住要男人養嘅女人」其實都唔一定有問題，因為世界上就係有唔介意養女人嘅男人，佢地喜歡，外人好難出聲，但我一定唔BUY呢D女人.

其實真係無問題
只係依家香港女人根本做唔好全職主婦份工

其實主因就係樓主無錢收入少先咁諗
當你自己養得起頭家，老婆又做很好全職主婦，你就知幾好

每日家頭細務 煮飯收納 照顧老爺奶奶 繳費理財
生仔湊仔教仔

你自己放假就真係可以做想做嘅野 同老友睇波打機 遊車河shopping等等

走啦你
你先係異類

如果有能力咪唔洗囉，無既話咪公一份婆一份努力搞好頭家，最重要互相包容

供樓+養仔+父母家用+老婆家用+水電煤+保險.....

無40K都唔夠
你點解覺得好易做到?

男人老狗得你咁無大志
成個post計嗰3 4萬

為咗多嗰兩三萬，日日ot 冇停手，星期六都返工做狗 嗰啲點計？
一家大細靠哂你，俾人屌都唔夠膽還口
享受？邊撚度享喔？睇過

當然你可以話個男人太廢，冇料

大男人到....

係你無本事
有本事就唔會淨係養你一個

我話 如果你養得起頭家咁老婆做全職主婦其實好好
唔夠用咪公一份乸一份，有咩問題呢？
當然你都可以老婆唔返工日日玩請工人，點生活係自己嘅事

另外好多人揾好多都唔洗日日ot做狗嘅